大阪仲有冇震緊/餘震個D

下星期飛 諗緊去5去好
🤯

無 照去

自己睇下，事實係餘震既頻率越黎越低，基本上3級或以下唔會點feel到

呢兩個星期會黎多一次大約6級嘅地震，係関西地區

確實就唔知，呢幾日新聞都有賣

係
JMA地震震度分 1 2 3 4 5弱 5強 6弱 6強 7
基本上4以下係輕微有感 4係有震感 官方說法係やや強い (稍強），但係都僅限有感，唔會有咩影響
5弱或以上需要注意，但日本一年全國平均都唔過10次
所以唔駛太擔心

但係要留意返6級唔一定代表係好勁
要睇埋佢震源深度，係咪直下形地震，距離等等
當然6級可以好勁，例如啱啱嘅大阪嘅直下型地震
震得勁唔勁主要係睇震度
但係日本，特別係關西等都會區基本上應對十分完善
有緊急地震速報，配備曬防災用品等等

其實確實我都唔知，學校宿舍呢兩個星期夜晚都叫啲屋企係關西嘅同學唔洗交(宿舍夜晚要交電話)，話地震可以打比屋企人報平安，好似好大件事咁，對上一個地震都冇咁樣

咁啱啱過咗嘅大阪地震的確係強震嚟嘅
6弱嚟講係關西係少見
90年代阪神淡路大震災之後都冇見過
而係90年代之前好多人都唔認為關西會有大規模嘅地震，所以依家提高警覺都係合理嘅

小弟係宮崎讀緊高中，好多同學都係大阪黎，佢地話第2次都可能唔會弱過對上個次

要視乎係咪主震，定係祇係前震
呢排我好忙冇follow 開新聞
平成28年熊本直下型地震
有兩次地震震度達7就係因為第一次9點左右嘅地震大家以為係主震
點知深夜嗰次先係主震，所以有兩次達震度7嘅強震
但如果係餘震一般嚟講係比主震規模細同弱

痴線好專業

因為好鍾意日本，所以有關日本嘅都有d 研究
でもまだまだですね

20號玩到依家都冇感覺到有任何地震feel

岩岩餘震

頭先有震咗一下三級嘅

有啲驚 而家去緊大阪

其實真係冇事

到左喇